[
    {
        "questionStem": "江泽民全面阐述了“三个代表”要求的科学内涵和基本内容，是在（）。",
        "option": [
            "党的十四届四中全会",
            "党的十五大",
            "2000年2月25日，在广东省考察工作时",
            "2001年7月1日，在庆祝中国共产党成立80周年大会上"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933780164706304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中央军事委员会负责军队中（），对军队中党的组织体制和机构作出规定。",
        "option": [
            "一切工作和思想工作",
            "一切工作和政治工作",
            "党的工作和思想工作",
            "党的工作和政治工作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933774963769344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年3月20日，（）通过《中华人民共和国监察法》。会议决定设立中华人民共和国国家监察委员会。3月23日，中华人民共和国国家监察委员会在北京揭牌。",
        "option": [
            "十三届全国人大一次会议",
            "十三届全国人大二次会议",
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933773625786368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列哪种提法是错误的？（）。",
        "option": [
            "中国应该在高科技领域占有一席之地",
            "计划与市场都是手段",
            "和平演变的主要危险来自于经济领域",
            "科学技术是第一生产力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933780064043008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "提高就业质量和人民收入水平。要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现（）就业。",
        "option": [
            "更高水平和更充分",
            "更高水平和更平衡",
            "更高质量和更充分",
            "更高质量和更平衡"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933775714549760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十八大以来，第一次召开的专题部署全面依法治国的中央全会是（）。",
        "option": [
            "十九届四中全会",
            "十八届三中全会",
            "十八届六中全会",
            "十八届四中全会"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933776314335232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《中华人民共和国民法典》在哪届会议上表决通过的（）。",
        "option": [
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议",
            "十九届四中全会",
            "十九届五中全会"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933776138174464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果是（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义本质理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933780315701248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年10月23日，我国超大型跨海交通工程港珠澳大桥正式开通，大桥总长约（）公里。",
        "option": [
            "55",
            "56",
            "59",
            "61"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933773701283840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九届六中全会指出，中国共产党和中国人民以英勇顽强的奋斗向世界庄严宣告，________是决定当代中国前途命运的关键一招，________是指引中国发展繁荣的正确道路，中国大踏步赶上了时代。（）",
        "option": [
            "改革开放　社会主义道路",
            "改革开放　中国特色社会主义道路",
            "深化改革　社会主义道路",
            "深化改革　中国特色社会主义道路"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933776876371968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "着力解决环境问题，构建（）、社会组织和公众共同参与的环境治理体系。",
        "option": [
            "政府主体、企业主导",
            "政府为主导、企业为主体",
            "政府为引导、企业为主体",
            "政府为指导、企业为主导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752933775538388992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国，要团结凝聚全国各族人民，通过改革进一步解放和发展社会生产力，促进国民经济持续健康发展，实现社会主义现代化建设的宏伟目标，关键在（）。",
        "option": [
            "全国各族人民",
            "工人阶级",
            "人才",
            "党"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752933774305263616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "胡锦涛指出：“（）是马克思主义政党的本质属性，是马克思主义政党的生命所系、力量所在。”",
        "option": [
            "先进性",
            "革命性",
            "纯洁性",
            "正确性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752933779065798656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想所要回答和解决的正是（）的重大问题。",
        "option": [
            "什么是马克思主义、怎样对待马克思主义",
            "什么是社会主义、怎样建设社会主义",
            "建设什么样的党、怎样建设党",
            "实现什么样的发展、怎样发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933780189872128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，必须全面贯彻党领导人民军队的一系列根本原则和制度，确立（）在国防和军队建设中的指导地位。",
        "option": [
            "新时代党的建军思想",
            "新时期党的建军思想",
            "新时代党的强军思想",
            "新时期党的强军思想"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752933774938603520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国在20世纪80年代设立的首批经济特区有（）",
        "option": [
            "深圳",
            "珠海",
            "汕头",
            "厦门"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933781037121536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年农村实行家庭联产承包责任制时的“分地”与新中国成立初期土地改革时的“分地”相比，两者共同之处在于（）",
        "option": [
            "都调动了农民生产积极性",
            "都促进了农村经济的发展",
            "农民都获得了土地所有权",
            "普遍得到当时农民的好评"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752933782781952000",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义现代化的根本要求。",
        "option": [
            "文化富足",
            "社会富余",
            "物质富足",
            "精神富有"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752933772984057856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾已转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾，主要依据有（）",
        "option": [
            "经过改革开放40年的发展，我国社会生产力水平总体上显著提高，很多方面进入世界前列“落后的社会生产”已经发生了新的阶段性变化。",
            "人民生活水平显著提高，对美好生活的向往更加强烈，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在民主、法治、平等、公正、安全、环境等方面的要求日益增长。",
            "满足人们美好生活需要的因素很多，但主要，是发展的不平衡不充分问题。",
            "中国特色社会主义进入了高级发展阶段，因此社会主要矛盾也随之发生了转变。"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933773550288896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告中强调，必须牢牢把握先进文化的前进方向。当代中国发展先进文化就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "民族的科学的大众的",
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933778788974592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1990年3月，邓小平在同江泽民等谈话时提出了中国社会主义农业的改革和发展“两个飞跃”的思想，它们是（）。",
        "option": [
            "废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制",
            "实施科教兴农战略",
            "农业产业化经营的实现",
            "适应科学种田和生产社会化的需要，发展适度规模经营，发展集体经济"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1752933780986789888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化的本质要求是()，丰富人民精神世界，实现全体人民共同富裕，促进人与自然和谐共生，推动构建人类命运共同体，创造人类文明新形态。",
        "option": [
            "坚持中国共产党领导",
            "坚持中国特色社会主义",
            "实现高质量发展",
            "发展全过程人民民主"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933773030195200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代实现伟大梦想，必须（）",
        "option": [
            "开启伟大征程",
            "推进伟大事业",
            "进行伟大斗争",
            "建设伟大工程"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752933772086476800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主要矛盾的变化（）。",
        "option": [
            "对党和国家工作提出了许多新要求",
            "没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断",
            "我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变",
            "我国是世界上最大发展中国家的国际地位没有变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933773504151552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代,意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从()、()到()的伟大飞跃,迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景。",
        "option": [
            "站起来",
            "富起来",
            "强起来",
            "美起来"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752933772157779968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "综合判断，我国发展仍然处于大有可为的战略机遇期。为此需要明晰（）。",
        "option": [
            "最大的机遇就是自身不断发展壮大",
            "要重视各种风险",
            "要重视各种挑战",
            "善于化危为机、转危为安"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933772782731264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民指出，加强文化建设，必须（）。",
        "option": [
            "以科学的理论武装人",
            "以正确的舆论引导人",
            "以高尚的精神塑造人",
            "以优秀的作品鼓舞人"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933779615252480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持和发展中国特色社会主义的总任务，是（）。",
        "option": [
            "发展生产力",
            "实现共同富裕",
            "实现社会主义现代化",
            "实现中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1752933773403488256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段理论的重大意义是（）。",
        "option": [
            "中国特色社会主义理论体系的立论基础",
            "制定和执行党在现阶段的正确路线和政策的根本依据",
            "防止左的和右的倾向的思想武器",
            "对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的丰富和发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752933781905342464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "40多年来正确处理好改革、发展、稳定三者关系的基本经验有（）。",
        "option": [
            "保持改革、发展、稳定在动态中的相互协调和相互促进",
            "把不断改善提升人民生活水平作为处理改革、发展、稳定关系的重要结合点",
            "把政治摆在首位作为处理改革、发展、稳定关系的灵魂",
            "把改革的力度、发展的速度和社会可承受的程度统一起来"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1752933773105692672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济制度必须始终坚持社会主义的正确方向，推进全面深化改革。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933770761076736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贫穷不是社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933782609985536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的最高理想和最终目标是实现中华民族的伟大复兴的中国梦。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933771885150208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》的通过，标志着中国共产党在指导思想上胜利完成了拨乱反正的历史任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933782358327296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“一带一路”不是一个实体和机制，而是合作发展的理念和倡议。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771557994496",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一脉相承而又与时俱进的科学理论。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933779342622720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展生产力必然导致两极分化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933779539755008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家安全是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933771100815360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "计划多一点还是市场多一点，不是社会主义与资本主义的本质区别。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933779493617664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1989年3月4日，邓小平在同中央负责同志谈话时指出中国的问题压倒一切的是需要稳定。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933780714160128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大郑重地鲜明地完整地提出了高举中国特色社会主义伟大旗帜。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933777203527680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是人民当家作主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933771960647680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国社会主义事业的领导核心。这句话说明了党的地位和作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933778512150528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "带领人民创造美好生活，是中国共产党始终不渝的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752933770945626112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实行家庭联产承包，是中国农民的伟大创造，是马列主义农业私有化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752933782458990592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]